陳茂波：樓價高令他非常不安樂 對置業首期問題很上心

財政司司長陳茂波表示，現時樓價高，市民難上樓，他感到非常不安樂。他說有研究過調整按揭成數的限制，有些想置業的人士有能力供款，不過因首期多而感到壓力，政府對此很上心，但需要審慎。

陳茂波在本台節目表示，現時樓價水平屬「超高」，如果此時協助一些負擔能力「較邊緣」的人入市，有些評論都擔心會是「好心做壞事」，令這些市民「接火棒」，一旦市場出現調整，這群人受的傷害就最大。

陳茂波說，經歷過亞洲金融風暴後的跌市，政府行事要審慎，亦要避免被誤解為政府「減辣」，為樓市推波助瀾。